[   
    {
        "questionText": "საფრანგეთის დედაქალაქი რომელია?",
        "questionanswers": [
            "პარიზი",
            "რომი",
            "ლონდონი",
            "ბერლინი"
        ],
        "answer": "პარიზი",
        "id": 1
    },
    {
    "questionText": "რომელი პლანეტა ცნობილია როგორც წითელი პლანეტა?",
    "questionanswers": [
        "ვენერა",
        "მარსი",
        "იუპიტერი",
        "სატურნი"
    ],
    "answer": "მარსი",
    "id": 2
    },
    {
    "questionText": "ვინ დახატა მონა ლიზა?",
    "questionanswers": [
        "ლეონარდო და ვინჩი",
        "პაბლო პიკასო",
        "ვინსენტ ვან გოგი",
        "მიქელანჯელო"
    ],
    "answer": "ლეონარდო და ვინჩი",
    "id": 3
    },
    {
    "questionText": "რა არის წყლის ქიმიური სიმბოლო?",
    "questionanswers": [
        "H2O",
        "CO2",
        "NaCl",
        "O2"
    ],
    "answer": "H2O",
    "id": 4
    }, 
    {
    "questionText": "რომელ წელს ჩაიძირა ტიტანიკი?",
    "questionanswers": [
        "1905 წ",
        "1912 წ",
        "1921 წ",
        "1933 წ"
    ],
    "answer": "1912 წ",
    "id": 5
    }, {
    "questionText": "რომელი არის ყველაზე დიდი ძუძუმწოვარი მსოფლიოში?",
    "questionAnswers": [
        "აფრიკული სპილო",
        "Ლურჯი ვეშაპი",
        "Ჟირაფი",
        "Პოლარული დათვი"
    ],
    "answer": "Ლურჯი ვეშაპი",
    "id": 6
    },{
    "questionText": "რა არის 144-ის კვადრატული ფესვი?",
    "questionAnswers": [
        "10",
        "12",
        "14",
        "16"
    ],
    "answer": "12",
    "id": 7
    },  {
    "questionText": "ვინ არის ცნობილი როგორც ევოლუციის მამა?",
    "questionAnswers": [
        "ჩარლზ დარვინი",
        "ისააკ ნიუტონი",
        "ალბერტ აინშტაინი",
        "გრეგორ მენდელი"
    ],
    "answer": "ჩარლზ დარვინი",
    "id": 8
    },  {
    "questionText": "რა არის გუაკამოლის მთავარი ინგრედიენტი?",
    "questionAnswers": [
        "Პომიდვრები",
        "ავოკადო",
        "ხახვი",
        "წიწაკა"
    ],
    "answer": "ავოკადო",
    "id": 9
    },  {
    "questionText": "შექსპირის რომელ პიესაშია პერსონაჟი ჰამლეტი?",
    "questionAnswers": [
        "მაკბეტი",
        "რომეო და ჯულიეტა",
        "ოტელო",
        "ჰამლეტ"
    ],
    "answer": "ჰამლეტ",
    "id": 10
    },  {
    "questionText": "რა არის ოქროს ქიმიური სიმბოლო?",
    "questionAnswers": [
        "Au",
        "Ag",
        "Cu",
        "Fe"
    ],
    "answer": "Au",
    "id": 11
    },  {
    "questionText": "რომელი ოკეანეა ყველაზე დიდი ზედაპირის ფართობით?",
    "questionAnswers": [
        "წყნარი ოკეანე",
        "ატლანტის ოკეანე",
        "ინდოეთის ოკეანე",
        "არქტიკული ოკეანე"
    ],
    "answer": "წყნარი ოკეანე",
    "id": 12
    },  {
    "questionText": "რომელმა ცნობილმა ფიზიკოსმა შეიმუშავა ფარდობითობის თეორია?",
    "questionAnswers": [
        "ისააკ ნიუტონი",
        "ალბერტ აინშტაინი",
        "სტივენ ჰოკინგი",
        "ნილს ბორი"
    ],
    "answer": "ალბერტ აინშტაინი",
    "id": 13
    },  {
    "questionText": "ვინ იყო ბერძნულ მითოლოგიაში სიბრძნის ქალღმერთი?",
    "questionAnswers": [
        "ათენა",
        "აფროდიტე",
        "ჰერა",
        "არტემისი"
    ],
    "answer": "ათენა",
    "id": 14
    },  {
    "questionText": "ვინ დაწერა რომანი '1984'?",
    "questionAnswers": [
        "ჯორჯ ორუელი",
        "ოლდოს ჰაქსლი",
        "ფ.სკოტ ფიცჯერალდი",
        "რეი ბრედბერი"
    ],
    "answer": "ჯორჯ ორუელი",
    "id": 15
    },  {
    "questionText": "რა არის ყველაზე დიდი ორგანო ადამიანის სხეულში?",
    "questionAnswers": [
        "ღვიძლი",
        "Ტვინი",
        "Კანი",
        "გული"
    ],
    "answer": "Კანი",
    "id": 16
    },  {
    "questionText": "რომელმა ცნობილმა მეცნიერმა აღმოაჩინა გრავიტაციის თეორია?",
    "questionAnswers": [
        "ისააკ ნიუტონი",
        "გალილეო გალილეი",
        "ალბერტ აინშტაინი",
        "ნიკოლა ტესლა"
    ],
    "answer": "ისააკ ნიუტონი",
    "id": 17
    },  {
    "questionText": "რა არის მსოფლიოში ყველაზე მაღალი მთა?",
    "questionAnswers": [
        "მთა ევერესტი",
        "კილიმანჯაროს მთა",
        "მთა მაკკინლი",
        "მთა ფუჯი"
    ],
    "answer": "მთა ევერესტი",
    "id": 18
    },  {
    "questionText": "ვინ დაწერა 'დამცინავი ჩიტის მოკვლა'?",
    "questionAnswers": [
        "ჰარპერ ლი",
        "ჯ.კ. როულინგი",
        "ერნესტ ჰემინგუეი",
        "მარკ ტვენი"
    ],
    "answer": "ჰარპერ ლი",
    "id": 19
    },  {
    "questionText": "რომელი ქვეყანაა ცნობილი როგორც ამომავალი მზის ქვეყანა?",
    "questionAnswers": [
        "ჩინეთი",
        "იაპონია",
        "სამხრეთ კორეა",
        "ტაილანდი"
    ],
    "answer": "იაპონია",
    "id": 20
    }
]